\chapter{Objetivo}\label{objetivo}

Tem como objetivo a aplicação de conceitos de sistema de controle e controle digital em  sistemas modelados por variáveis de estado. No que um projeto nesse modelo deve ser realizado por alocação de polos em conjunto de observadores de estado. Assim os passos para o desenvolvimento e análise do projeto são apresentados a seguir: 

\begin{alineas}
  \item Determinar a representação de um sistema no espaço de estados a partir de um circuito;
  \item elaborar o projeto de um controlador por alocação de polos utilizando um observador de estados e atendendo as especificações mínimas requisitadas;
  \item desenvolver programas de simulação que usem a implementação de equações recursivas do sistema, do controlador e do observador projetados nos itens anteriores;
  \item comparar os valores obtidos das simulações;
  \item criar um fluxograma detalhado para a implementação do controle em um microcontrolador.
\end{alineas}